「補習名校」教材疑涉黃遭投訴

近日，臉書專頁“灣區教育家長聯會”分享了一張家長的爆料圖片。據圖片顯示，香港補習名校——遵理一位名叫Kenneth Lau的教師的教學筆記上，赫然列著一篇名為“We Are Hongkongers，Nothing More(我們是香港人，僅此而已)”的英文範文。

在這篇所謂的範文中，中國內地人的形象被“醜化”，香港人則被強調應該僅認為自己是香港人，“而非中國人”。

範文聲稱，“有些人說我們(香港人)生在中國，我們是中國人……但‘中國人’這個稱呼也會反映我們的道德水平”。

範文宣稱，“近十年在中國爆發的醜聞把中國人的形象玷汙了”。接著，為了論證其論點，該範文列舉了數年前，在內地爆發的有關食品安全的醜聞，並在“無證無據”的情況下，“斷定”內地人是亞洲地區從事非法下載次數最多的人。

更過分的是，該篇範文還用“歧視性的詞語”形容內地人，指“即便在今時今日，他們還被描繪成是侵占我們土地的蝗蟲”，並“指責”內地人“掃光了(香港的)物資、濫用(香港的)醫療資源” 等。

在範文的右邊，該名“黃師”似乎“意猶未盡”，又用中文“闡述”了段落大意。他寫道，“如果自稱中國人，等於承認我們的行為和他們(指內地人)一樣。”

一篇對內地的印象還停留在10多年前，且充斥著歧視性和偏見性論調的文章一出，隨即引發不少港人不滿！

（香港新聞網）

http://www.hkcna.hk/content/2020/0915/851129.shtml

藍絲on99

全身G點

成版都係英文引號，睇到好頭痛

玻璃碎成地都係

灣區教育家長聯會
香港補習老師關你撚事咩

藍屍咁唔鍾意咪唔好去補囉，又冇人逼你地俾錢，個仔/女肥撚咗唔好喊呀

個page report極都死唔去

講事實都唔得